\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\titre{Les nombres complexes\\Étape n°3 - Exercices}
\reference{EAD\\Math 11}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}
\begin{document}


\begin{exercice} Le plan étant rapporté à $\C$; déterminer
  géométriquement et algébriquement le lieu des points $M$ d'affixe
  $z$ vérifiant:

  \begin{enumerate}

  \item \begin{equation*}
     |z-2\i|=|z+1-\i|
  \end{equation*}
\item
  \begin{equation*}
    |z+1+2\i|=3
  \end{equation*}

  \end{enumerate}
  
\end{exercice}

\begin{exercice}
  On désigne par $B$ et $C$ deux points du plan dont les affixes
  respectives $b$ et $c$ $(c\neq 0$) vérifient l'égalité
  $\frac{b}{c}=i$. Que peut-on dire du triangle $OBC$.
\end{exercice}


\end{document}